香港人太鍾意散播失敗主義

網上言論有好高嘅政治價值
一個留言效果媲美傳媒一個標題
甚至更大
所以唔該大家清楚自己發言想達到咩效果同實際達到咩效果
失敗主義係有百分百挫民運士氣嘅效果，無論你點解釋

所以散播失敗主義嘅，你地嘅行為達到嘅效果根本同維穩冇分別

你地自問下，你講失敗主義言論「香港冇得救」「港豬唔理」嘅心態係咩？失望？灰心？wfc，無論你原因係咩，你做嘅都係同維穩冇分別

少有高汁Post

咁香港人係失敗去呀 唔係你想點?

樓主唔記得左班港豬唱完今天我，階段性勝利果d事蹟？

咁你散播下正能量囉

個班真係香港先算啦

推

呢到係loser集中營

樓主咪又係一條只係識吠既狗
有撚用咩

做乜野都係 "係咪犯法㗎？"

上黎9up下砟
你當呢到咩地方

聽日準時番工啦

雨傘失敗錄

連登好多五毛

仲有熱城普屌票，狗咬狗骨爭起大台
本土派比人撚完之後極速收皮呢？

最慘係本民青，成班初生之犢比人擺上枱比人出賣

自己評估一下先喇樓豬 30年內 如果冇支爆 中共特然倒台 真係可以改變港豬去港獨咩？
不如一齊移民去智利建立返真正既香港民族仲實際喇
利伸：曾經係港獨支持者 搞過學生本土關注組

一個post釣哂出黎

根本好多都係五毛
勿認真

根本世界上好多都係咁
香港嘅希望算係大架啦

上而根本冇人反駁到我
我針對你地行為達到咩目的
講緊言論嘅政治價值大
你浪費係散播失敗主義上係毫無意義之餘
仲要打擊士氣
所以上面不斷狡辯話咩「香港真係失敗嘛」根本就係為狡辯而狡辯，成段嘢重申兩次，無論你原意係咩，你嘅效果都係打擊士氣。你地點兜都冇用
我只係覺得講少句嘢當幫忙嘅心態

咁你打完咁大篇野之後想點？

想講好耐

我睇你駁唔駁到
冇人會寄望啲打定輸數嘅人
你已經冇心抵抗嘅，唔該你立即走立刻走
貼埋唔好掛住港獨支持者嘅名再散播失敗主義，你唔配
你做緊嘅嘢係毫無意義，唔該你有返啲良心就出少句聲。唔好挫士氣。再唔係你下次就利申五毛，因為我眼中，你手法同維穩冇分別

你地出少句聲當幫忙
或者你地散播失敗主義真係好清楚自己係要維穩嘅，fine，你清楚自己做乜就得
但有啲人唔係，心入面好反抗支那，但同時又會講啲咩「不了」「港豬唔理」「反抗過啦，咪又係唔得」
依啲人根本唔知自己想點，係噉嘅就唔該出少句聲當幫忙。因為你嘅言論政治價值好大，唔好浪費係維穩到

失敗有咩咁大不了
錯得多先學得多

香港太多自大老屎忽講到自己從無出錯過

耳濡目染變左唔比衰既文化

我睬佢老鼠

咁你繼續加油沉醉於香會成功獨立呢個美夢啦

散播失敗主義既好多係熱狗黎架,想打擊本土派

略盡綿力都好過自拆軍營
何況網上言論嘅力量唔綿
香港人唔識睇網上言論嘅政治價值，其實網上言論幾大影響力，相信大家好清楚，支那亦好清楚，人地支那會出一大筆錢去請人做網絡輿論員，你話政治價值有幾大？
香港有幾多人唔會坐低睇一份報紙，睇頭條、港聞、國際噉樣睇落去？相信後生嘅市場一定係少。而影響後生嘅媒介就係網絡言論。
港獨、本土嘅人口係極度集中係年輕人到，亦都係網絡平台，就正正係我噉介意失敗主義言論嘅原因。
係網上平台我地難得擁有嘅政治力量係公平嘅，無論係五毛嘅一句同我地普通平民嘅一句都係一樣價值。我唔想大家浪費自己嘅力量去打擊自己人。最少，最少，出少句聲當幫忙。

你係清楚自己嘅說話係當打擊士氣㗎嘛？如果你唔係嘅，唔該你再三諗下自己講緊乜嘢。
如果係嘅，我都唔嘥時間同維穩嘅人講嘢

唔洗針對人
針對說話
網上言論身份模糊，集中針對言論嘅效果
唔好針對咩政黨、咩人
激勵嘅說話，就算係梁振英講，都值得利用
失敗主義嘅說話，就算係黃毓民講，都毫無討論嘅意義

樓主有講過香港獨立咩

有時又要諗下到底係描述現實，定係散播失敗思想
現實係好容易失敗，但唔代表只可以有單一思維，唔係都唔會有正面負面諗法
好多人描述完現實又唔講要表達咩結論，整到好似好高級，好有道理但係要其他人估，要知道每個人諗嘢角度都唔同

唔理港唔港獨都好
我地都有一個清晰嘅立場就係唔反抗唔得
當然我就最希望做到斷欖，why not？目標都仲要set係俾支那管？玩呀？

其實人係群體生物，有好多connection，好受身邊人影響，你控制唔到人，但你可以管理個交流嘅內容。特別係網上平台，我地根本人多勢眾。
最好嘅例子：「第一個留言好重要」，get it？當然唔係個個post都係噉，但大家有個大概嘅概念，言論影響力好大

唔係可以點 你有冇槍同埋決心搞革命呀

唔通出下黎嘉年華就可以迫到政府讓步

雨革唔得 依家就梗加唔得

回歸重點，達到咩效果？
無論你主觀、客觀都好，每個言論都會達到一啲嘅效果，就好似有人話，政治冇中立，新聞都唔會中立
你係陳述事實都好，你嘅說話都會有立場有政治影響力，會引導讀者思考。
無得話「我講事實啫」，冇人話引用事實係一定中立，因為引用邊個事實都係一個政治宣傳手法

依張圖好出名啦
依家網絡發達，每個人都有依個力量去影響讀者點睇件事，就係我講嘅網絡言論嘅政治價值
陳述事實？根本就唔係中立嘅代名詞

引用返依張圖講失敗主義
講香港已死、港豬唔理等說話其實同依張圖講嘅冇咩分別

依家我地身處嘅世界係社交媒體發達，每個人都有[b]改變人睇法嘅能力
你每日上緊fb，就係睇緊無限個人發表自己睇法，而每個睇法影響另一個睇法

引用返依張圖講失敗主義
講香港已死、港豬唔理等說話其實同依張圖講嘅冇咩分別，一樣係選擇性維穩，漠視付出嗰面嘅人嘅努力

依家我地身處嘅世界係社交媒體發達，每個人都有改變人睇法嘅能力
你每日上緊fb，就係睇緊無限個人發表自己睇法，而每個睇法影響另一個睇法

移民唔溶入去當地民族咁去黎做乜

樓主打埋個飛機好訓啦香港人根本係最垃圾既物種，唔到你唔承認

一個人力量始終係小
但網絡平台好嘅地方係多讀者
要散播一個思想，其實可以好兒嬉
有時洗版已經夠
多一兩個人認同，幫手講埋一份，之後就有羊群效應
我希望認同我嘅人可以幫下手叫大家唔好再散播失敗主義
因為一冇希望嘅話，咩本土嘅運動都推唔郁

香港人就係有嗰句講嗰句，唔需要要畀面你
你覺得唔會失敗，你應該反駁返佢，而唔係叫人唔好出聲，掩耳盜鈴

你睇上面啲人
只係叫佢地出少句聲當幫忙都唔做
可想而知其實有唔少人係假唔知網絡言論有好高政治價值
要維穩要打擊本土士氣嘅人就唔會講得明

希望大家可以幫手宣揚下，最少都要令香港人知網絡言論價值，支那好清楚唔可以俾網民有煽動嘅說話，依個係香港仲有嘅優勢，唔好俾啲失敗主義打擊列依個優勢

要爭取一樣我地依家冇嘅就必先要有團結, 堅定不屈嘅信念

唔可以屈就自己講啲扭曲意願嘅野

冇用
我其他post有答過點解反駁冇用
網絡輿論戰嘅世界運作係講羊群，而連登嘅留言時序制度下，亦會令最頭幾個留言嘅影響力更加大。到後期你駁咩對大體政治宣傳其實冇咩用。新入嚟嘅，都係睇返頭幾個留言，同尾幾個，睇下雙方拗乜。
連登、或者fb等嘅留言平台下，理性討論冇政治影響力，同一貫政治宣傳一樣，最重要係講羊群心態、講意識形態。而依啲元素係要一步一步累積返嚟。你a講完港獨係好，到你睇b同樣講港獨係好時，你就會耳濡目染。同樣，a話港豬唔理，到你睇b同樣話港豬唔理，你就會被人誤導咗。當中有人會因為見反駁等有理而轉，但最後都係講返量嘅問題。
政治宣傳唔係話中學玩辯論比賽，當撈侵同脫歐啲嘢都錯漏百出格，但後真相主義時代嘅今日，你要贏就要follow攻略。

我有講唔容入人地生活咩？
我講緊既係移民去智利 建立一個同鄉會既物體 不至香港文化沒落

好多嘅政治支持者唔係講緊支持啲人點去論證自己立場點解可取
而係講緊支持個意識形態，你港獨政黨可以柒一百萬次，但睇返民調？反中國嘅人數係上升咗
代表緊政治嘅氣氛係講緊點樣令羊群去信仰一個意識形態，而唔係令人去識點反駁，點樣plan啲行動要點，點樣佔領完邊到之後點，唔重要。
雨革爆出嚟之前只係build咗個意識形態係「要真普選」，佔中三子係叫大家和理非添呀，最後點？佔領金鐘嗰日有人衝出馬路，就開始咗個羊群效益，力量就開始聚。
唔洗理啲咩柒人出嚟challenge你「之後點？」「香港冇軍隊、輸硬」，你唔洗識反駁佢地。大部分人係勝利球迷，你只要識點樣令到啲人係勝利時會出嚟就夠，講緊嘅就係士氣

請定義失敗主義

香港有咩文化?

貪小便宜?憎人富貴厭人貧?投訴文化?冇禮貌?港女mk尻文化?

我鼓勵大家上Google search下
因為歷史上有關失敗主義嘅事，都係同叛國有關，其次就係敵方嘅propaganda

量，你係永遠唔夠人黎，叫人收聲，只會繼續被人覺得你地不切實際
你地想係到洗腦就算吧啦，討論區係討論既地方，唔係畀你地係到政治宣傳，我理得你d咩政治影響力，只許唱好，講你壞話就叛國咁，返北韓啦

我要講嘅嘢上面啲留言有啦
唔知啲人係冇睇定扮睇唔到
都係嗰句
網上言論有好大政治價值
如何唔係有心反本土
根本冇理由浪費去講失敗主義嘅說話

我要講嘅嘢上面啲留言有晒
唔知啲人係冇睇定扮睇唔到
都係嗰句
網上言論有好大政治價值
如果唔係有心反本土
根本冇理由浪費去講失敗主義嘅說話

我都係咁諗 但唔識用文字表達
兩登既post都好挫銳氣

咁可以做d咩？
示威遊行？
叫香港人團結 團你個西咩
成班港豬
由其班港女 十有九個都唔識唔理政治

唔難處理啲不自知嘅人
我就提倡叫大家幫手叫人注意下言論
因為我地唔係受薪
我冇權令人唔講失敗主義嘅嘢
只係想大家製造個話題又好
氣氛又好
希望感染香港人去避免講失敗主義嘅嘢

依個留言又證實我上面講「意識形態」「反駁冇用」嘅問題
所以我提醒仲有follow我講嘢嘅人聽
你反駁乜嘢係唔重要
係講個意識形態
我個post成80個likes，我回應咗都幾十個留言嘅說話
入嚟嘅人都仲要講還原基本步嘅嘢
所以根本唔係靠你點反駁嚟宣傳意義形態

意識形態唔同，同佢講都嘥氣
集中宣揚自己意識形態仲好

快d整死熱血公民同鄭松泰先岩，冇水泥隊肯定好好多年最鍾意恥笑義士既就係呢班賤人

俾大台狗出賣過
無心力再搞落去
係地搞到我地心灰意冷
依家就話人地失敗主義

老實講啦 依家唔係失敗主義
係已經失敗咗

返工呀屌你老母
唔洗養家呀
等我開飯㗎
放工訓醒又返工呀
我點理呀屌你老母

用 linux

左膠啲講
劉曉波堅持咗咁多年
佢受嘅打壓痛苦咁多都未跪低
雨革到宜家三年啫 如果民主自由呢個信念真係值得堅持唔應該咁快放棄
好多人口講港豬乜乜乜 冇得救 但自己又要諗下自己做咗啲咩
其實仲有好多戰場可以俾你出力
有好多唔同組織你地可以主動聯絡佢哋做義工 好多地區組織準備梗區選
同身邊嘅朋友多啲討論
上fb主流媒體到打輿論戰
有好多嘢可以做 只要你的起心肝去作出改變

毒撚識得女少咋話🤣

講得呢啲多數都係五毛

其實可以歸類為四點
有人自己已失敗反而想令人失敗 攬炒
有人就快失敗就話人一定會失敗 利益者
有人唔想你成功就話一定會失敗 五毛
俾人洗咗腦覺得點都一定會失敗 真心膠
唔識啲高深野點建國同獨立，但係咩人講咩說話都識得分

根本宏觀睇香港嘅事同歷史比較
係冇「絕望」嘅元素
人地國家反蘇聯都幾十年啦，人地一樣又掟嘢->失敗->再燒嘢->失敗->好多人移去其他國家
但人地到今日仲係會有人出手抗俄羅斯
人地唔係勇武過香港人，要針住港豬去睇嘅，人地國家閒閒起千萬人，講豬，人地仲多過你香港，不過人地啲豬唔會散播失敗主義。
因為佢地都知自己唔反抗，但都唔係反對反抗嘅人，出少句聲當幫忙，冇人會怪你坐享其成，但唔好打擊士氣，冷卻有心加入嘅人。而有意志嘅就會同志同道合嘅人一齊策劃，佢地先唔會理人地點睇佢地
冇社會環境唔適合反抗政府，只有唔識管理士氣嘅人，尤其香港，太易操控香港人講失敗主義嘅嘢。係時候變下。

簡單化去睇
全部嘅效果一樣
如果我係支那網軍（3）嘅話，我有理無理都製造個絕望嘅氣氛出嚟，引人去贊同，之後散播出去啦
其他人點諗唔關佢事，佢要達到嘅政治目的係要令人感到絕望、失敗，打擊反抗力量，所以就咪利用1, 2, 4嘅人囉

我地本土嘅，要有sense，點狡辯自己唔係有心都好。有心人裝冇心人，俾人利用咗嘅就講咩都冇用。

啱

係真絕望嘅人根本唔會上連登係咁散播失敗主義，晨早plan移民謀後路啦

只有五毛同啲懶係有趣嘅細路仔先會咁做

唔一定係細路仔，但個心態一定係好單純，覺得自己打句嘢對香港冇咩影響
sense唔到有政治價值，易俾人利用

其實絕望嘅人會點講得啱
絕望係唔洗宣揚
用得社交媒體去發言，就有影響力，就要諗達到嘅效果
如果唔係有心打擊反抗士氣，真係出少句聲。如果係單純地有嗰句講嗰句，唔理大局嘅話，就承認自己係維穩把啦，因為結果一樣

選舉前都冇呢隻失敗主義
熱狗陳雲輸左就日日有人唱本土派

你話咩人做

通常第一個回覆都係要xx不了

我唔理佢係邊派人，總之佢散播失敗主義就係維穩人士，一律屌佢老母

可能大家覺得泛民賣港本土內鬥好似無咩希望
但就算係咁, 可能宜家無一個真正既領袖或者好既環境
可以失望, 但真係唔好絕望
世事無絕對 要相信總有一日有人或者環境適合我地企出黎
咁諗好似好天真 但如果我地唔連信都唔信 咁永遠都唔會成功
"養兵千日 用在一朝"

加油

有咩計

其實自從一地兩檢出左之後 係咁散播失敗主義 咩咩不了個班好多都係五毛黎

有志者、事竟成，破釜沉舟，百二秦關終屬楚；
苦心人、天不負，臥薪嘗膽，三千越甲可吞吳。

有班人成日以為鬧人垃圾，自己就自動高人一等，好撚威咁

咁又真係試過先理解到係無用wor

但係你要同時明白你嘅言論係有效果嘅

唔係話阻你有言論自由，而係你諗下你嘅立場係點，就算你唔想獨立，或者抗爭，但係你都唔想拖後腿嘅係咪？
咁唔出聲咪就係最啱你嘅方法囉

我又上班抗爭過
雨傘又被警察打過
示威年年都去
如果我講既野令post唔好
我sorry

五毛大鐘意散播失敗主義

係lihkg先係咋，唔好投射去全港呀

有道理

有冇睇過錫金歷史

錫金民族黨發起抵制，採取「最後決策」，宣佈由其法律專家和愛國知識分子共同擬定的「加入中國決議案」，及其附案「行政合併暫行方案」，宣佈正式「加入中華人民共和國的行政體系」，成為中華人民共和國的一個「行政區」。稍後，民族黨公佈臨時設計的「錫金行政區」區旗、區徽，並宣佈中文與不丹語、尼泊爾語、雷布查語等並行，成為錫金的第十二種官方語言，同時成為繼英語之後，第二種文書用語。11時52分，民族黨在黨部大樓頂層懸掛起五星紅旗，同時致函世界各主要國家外交機構，宣佈錫金一切外交事務自當日起交付中國負責。。。。。

好多社交平台都係

啱啱先見到有人又出post話「香港正式玩完」
屌佢老尾，差唔多每個月香港就「正式玩完」一次
香港成功失敗駛你開post咩
D人乜心態或者乜動機有幾難估？

有部分就真心既
大多既心態都係等「英雄」幫我去做
點解之前仲有但宜家就無 既感受咁
Action果班人既資訊 限制得好緊要
想幫手做野既一班又唔知點幫手做埋一份

古代打仗亂軍心要殺頭。

覺唔覺散播支那自爆論既先係真正既五毛? 鼓吹個個企喺度等支那自爆

老老豆豆 支那唔爆煲 香港人都唔會做d 咩 自己問心喇

.

失敗都係因為父母唔識教又無父幹

邏輯問題
如果一個失敗者係注定失敗
一個失敗者同人講「你注定失敗」
呢句說話既結果係會唔會失敗 ?

以前見到呢d我會覺得係on9仔
希望屌醒下佢等香港多返個正常人

慢慢我發現事實唔係咁
佢地係有組織訓練有素
次次都係同一班人
係唔同topic引起罵戰

個同共特徵係
「香港人好差 大家應該互相憎恨」
「係香港你做咩都會失敗」
「連登仔係loser，佢地講ge野係loser言論」
「有部分打工仔人工好高 佢地係剝削緊其他人」
「你唔同意我就係on9仔」
呢類言論未試過係現實中聽到
(可能青山有 唔知)

見得多先明白到有班打手長駐係度
目的都好明顯下
究竟應該冇眼睇block晒佢地
定係繼續屌等其他人發現問題

外因都要通過內因起作用吖嘛
利申：讀十幾次資治通鑑所悟出黎既

你留意下我次次叫人用 linux 都會有同一班人話唔得，會失敗
個班正正咪 #0 講既鼓吹失敗主義

咁事實有咩成功左講黎聽下，比d 掌聲自己先

終於有個正常d既人

班人自已乜撚都唔做，跟住屌人做d野全部無撚用，無人做個時又話個個乜撚都唔做無得救，永遠立於不敗之地

理性咁講，其實民粹主義抬頭都同同近年社運無力感有關，我同意事實真係乜都做唔到，即使點樣話唔妥協都改變唔到而家既政治現實，而的確可以話無乜出路，如果有幸讀書比較多，我諗大家目光要放遠一啲，爭取背後係實踐價值，呢啲價值係咩、到底有幾重要，係唔係無可能、短時間做唔到終極目標可以做咩呢，係唔係做其他既嘢就無意思呢

明知唔得既仲要推人去死？

知其不可而為之，有啲嘢唔可以計成唔成功，而係應唔應該，值唔值得去做

唔好同人講你反抗政府
我怕失禮

講咁多咪又係唔得，唔係你地坐監梗係係度話值唔值得應唔應該啦

佢地三個出返黎都依然咁盡心盡力搞既話咁就有說服力喇，家下你地講乜都假 ，革命要犧牲，坐係電腦面前講咩失敗主義亳無說服力，如果黃豬鋒就唔同，人地真係受緊成件即刻岩曬，由你地把口你地講